[同共產黨冇分別］加州民主黨議員 提議收財產稅 話過去十年住過加州、淨資產>USD30M 就要俾淨資產既0.4%

California Seeks Wealth Tax to Soak the Rich, Even Those Leaving
Aug 19, 2020

Soak the Rich Scheme

California legislators seek a Wealth Tax that applies to anyone who has lived in the state for the last 10 years.

A pack of Democratic lawmakers in California are proposing a wealth tax for the state's richest citizens, forcing them to pay more essentially just for owning a lot of stuff.

"The California Wealth Tax would add critically needed revenue for California by creating a more equitable tax structure," [assemblyman] Rob Bonta said in a press release promoting the bill. "

The proposed wealth tax would add a .4 percent tax on a taxpayer's net worth for net worths that exceed $30 million, which Bonta estimates will affect fewer than 31,000 Californians. From this proposed wealth tax, he estimates the state will raise $7.5 billion per year. The state currently faces a $54 billion budget deficit due in part to economic downturns from the coronavirus pandemic.

You don't even need to ask whose bright idea this was because Bonta is actually quite happy to reveal that the bill's co-sponsors are the California Federation of Teachers, the California Teachers Association, and the Service Employees International Union.

Blatant Theft

A wealth tax is blatant theft that would likely not stand a legal challenge.

Yet,higher and higher taxes are exactly the kind of thing one can expect more of.

In states like California, Illinois, and New Jersey, the call for higher taxes will never stop.

Even if a wealth tax is ruled unconstitutional, Bonta and his ilk will just seek higher and higher progressive rates on income.

民主黨州份稅

應該無人理佢

最驚你唔咁做

支持 民主黨率先交

Hollywood班聖人快撚d磅水

bruh

3千萬美金成2億幾喎，0.4%都無100萬港紙，濕濕碎啦

法國就係取消左富人稅，成為黃背心事件既其中一的觸發點根本有錢佬交多d好合理，按能力交先叫公平

富人比例上交多啲稅唔係問題
咁收法根本同嗰個人係加州賺幾多根本冇關係
Eg有個人加州打過兩年散工
然後去其他地方發達
咁有乜理由再交稊俾加州

但咁樣收法完全係冇邏輯冇公平可言
根本係搶

咁即係話住過加州，十年內都唔好發達好on9姐

錯 係好過去搶

中共無錢

移民去支那